Ahja mõisawalitsus kaibas, et Jaan Terali naine ja Oto Klaosse naine mõisa niidust ja mõtsa alt heinu kakkunud ning nõuab 3 rubla kumbagi käest kahjutasumist. Oto Klaus on wastu pannud.
Kaiwatawad wastutasid oma meeste juures olles, et nemad mitte niidult waid mõtsa alt, kust neile wanasti lubatud, on põimnud - aga sellest keelust ei teadnud nemad mitte;
Kohtu poolt ei ole kahju üle waadatud saanud.
Mõiste: Et kaiwatawad keeldu ei ole teadnud ja et kahju üle ei ole kaetud, ei wõi mõisawalitsus midagi nõuda; Oto Klaos aga maksab wastu paneki pärast ja et ta heinu käsu pääle mõisade ära ei wiinud, 1 rbl. wallawaeste laadiku trahwi.
Kohtumees: J. Ottan
Mõiste sai kohtukäijatele kuulutatud T.S.R. §772-774 järele aastast 1860 ja õpus antud mis tähele panda tuleb kui keegi kõrgemat kohut nõuab.
Kirjutaja: Chr Kapp &lt;allkiri&gt;
